\subsection{Rück- und Umbau von umweltschädlicher Produktion und Konsum}
\hypertarget{was-ist-das-problem}{%
\subsubsection{Was ist das Problem?}\label{was-ist-das-problem}}

Das Problem besteht auf vier Ebenen:

\begin{enumerate}
\tightlist
\item
  Die fortgesetzte Extraktion fossiler Energieträger
\item
  Der fortgesetzte Ausbau klimaschädlicher Infrastruktur wie Flughäfen
  und Straßen
\item
  Fortbestand und sogar Wachstum klimaschädlicher Industrien wie
  Rüstungs-, Auto- und Flugzeugindustrie
\item
  Die Kurzlebigkeit vieler Produkte und geplante Obsoleszenz aufgrund
  von Konkurrenz- und Innovationsdruck in einer kapitalistischen
  Wachstumswirtschaft
\end{enumerate}

\hypertarget{was-ist-die-mauxdfnahme}{%
\subsubsection{Was ist die Maßnahme?}\label{was-ist-die-mauxdfnahme}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  sofortige Beendigung der Extraktion fossiler Energieträger
\item
  Baustopp von fossilistischer und extraktivistischer Infrastruktur
  (Flughäfen, Straßen etc.)
\item
  Rück- und Umbau von schädlichen Industrien wie Rüstungs-, Auto- und
  Flugindustrie etc. z.B. zur Produktion von Zügen, Fahrrädern, etc..
\item
  Umschulung zu zukunftsfähigen Tätigkeiten
\item
  Produktregulierungen für Langlebigkeit, Reparierbarkeit und
  Recyclingfähigkeit
\end{itemize}

\hypertarget{wie-wird-damit-dem-klimawandel-entgegengewirkt-bzw.-wie-werden-damit-uxf6konomische-rahmenbedingungen-geschaffen-die-wirksame-klimaschutzmauxdfnahmen-unterstuxfctzen}{%
\subsubsection{Wie wird damit dem Klimawandel entgegengewirkt bzw. wie
werden damit ökonomische Rahmenbedingungen geschaffen, die wirksame
Klimaschutzmaßnahmen
unterstützen?}\label{wie-wird-damit-dem-klimawandel-entgegengewirkt-bzw.-wie-werden-damit-uxf6konomische-rahmenbedingungen-geschaffen-die-wirksame-klimaschutzmauxdfnahmen-unterstuxfctzen}}

Mit dem Extrationsstopp fossiler Energieträger wird der Emissionsausstoß
direkt an der Quelle verhindert. Der Baustop klimaschädlicher
Infrastruktur verhindert eine Ausweitung klimaschädlicher
Mobilitätsmuster. Durch den Rück- und Umbau klimaschädlicher Industrien
wird die Produktion klimaschädlicher Produkte zurückgefahren und zu
klimafreundlichen Produkten umgeleitet.
